【直播中】929撐香港遊行逾10萬人 何韻詩：不因被恐嚇而停止抗爭

備註：潑漆的人第一時間被警察抓了，總統小英也說要嚴辦，Popo學著點好嗎

**********************************************************

民間社團、學生、在台港生等團體今（29日）在全台各地舉辦「台港大遊行：撐港反極權」活動，號召台灣民眾站出來，共同守護人權、自由、民主價值。香港藝人何韻詩下午14時50分抵達台北集合現場、立法院外的濟南路上，她在舞台前接受媒體訪問時，突然後方有一位人士對她潑紅色液體，何韻詩當下表現鎮定，神情嚴肅，會後她冷靜受訪表示，香港社運人士每天都在面對這樣的威脅。何韻詩在下午5時在立委林昶佐的陪同下舉行記者會，何說，做為追求民主法治與人權的抗爭者，不會因為被恐嚇而停止，這種行為已經挑戰了言論自由

一直站在反送中運動最前線的香港歌手何韻詩，今天來到台灣929撐香港反極權遊行現場，她受訪時表示：「香港在過去的三個多月，在街上的抗爭已經到了一個非常嚴峻的情況。」人在台灣的她，在前往遊行現場的路上，在新聞上得知香港遊行現場發生警民衝突，她說，香港警察已經到了一個瘋狂的狀態。她冷靜表示，在香港社運人士每天都受面臨到這樣的威脅。
台灣公民陣線發起人江旻諺說，看到香港的情況，台灣有些政黨主張跟中國簽署「一中和平協議」，他質疑還要讓這些政黨在國會有席次嗎？他說，在追求民主自由的道路上，「我們會和香港在一起，光復香港、時代革命」。
現場活動主持人說，看到何韻詩被從後方潑漆，呼籲香港人來台灣不要再被受到干擾，隨後帶領現場大喊：「 Free Hong Kong, Taiwan with Hong Kong！」這個活動提出四大主張，包括「五大訴求，缺一不可」、「拒絕一中和平協議」、「港台同學，齊上齊落」、「庇護機制，刻不容緩」。台灣公民陣線立即發表聲明表示，「我們嚴正譴責這樣的行為！」台灣是一個保障言論自由的民主國家，拒絕暴力行徑！台灣會與自由的香港人站在一起！
遊行活動在下午3時58分開始，與會民眾舉起比五並高喊「五大訴求，缺一不可」。主辦單位在下午4時39分宣布現場已破10萬人。值得注意的是，高齡93歲的總統府資政辜寬敏與台灣之友會總會長黃崑虎等人也現身會場，緩緩步行加入遊行隊伍。
雖然遊行的過程中有時下起大雨，但許多民眾身著雨衣或手持雨傘繼續遊行。在遊行過程中，會有民眾喊著「五大訴求、缺一不可」、「香港人加油、台灣人加油」，沿街也有自發性團體發送海報等小東西，遊行過程非常平和。
主辦單位強調，支持香港反送中運動五大訴求，香港政府應盡快回應、和平面對人民的示威與抗爭。主辦單位指出，和平協議將把台灣鎖進「一個中國，終極統一」的牢籠，拒絕「一中和平協議」才能捍衛台灣主權與民主。並呼籲台灣政府應盡速設立、制定「庇護港澳政治難民之具體配套措施和明確法制」。
929撐港大遊行，自下午3點在立法院旁濟南路上集合，遊行路線自濟南路開始，到中山南路 → 青島西路 → 公園路 → 襄陽路 → 重慶南路 → 衡陽路 → 中華路 → 漢口街 → 館前路 → 忠孝西路 → 公園路 → 青島西路 → 青島東路 → 林森南路 → 返回濟南路進行晚會。